有一種自戀叫「張國榮」

十五年，一個嬰兒可以長成一個少年。
十五年過去，香港從沙士後 50萬人大遊行，走到議員隨時被 DQ 的日子。
但十五年時光並沒有令香港人忘掉張國榮。
HE’S STILL RELEVANT, AND EVEN MORE RELEVANT TODAY.

如果八十年代是自戀時代的開始， 社媒濫觴的2010年代應該到達了 Hyper-narcissism。

Narcissus 是希臘神話中一個俊美而自負的少年， 長大後成為全希臘最俊美的男子，讓全希臘的女性為之傾倒，但他對所有前來求愛的女人都無動於中。自從納西瑟斯池水中看見了自己俊美的臉。就愛上了自己的倒影， 無法從池塘邊離開， 終於憔悴而死。《阿飛正傳》裏也有這麼的一幕︰ 風流反叛的旭仔對鏡子扭屁股跳猛步梳油頭， 那幾分鐘既將他最美麗的一剎那烙在人心，結局的自我毀滅也隱喻了後來的英年早逝。太乖太循規蹈矩的人很難很 cool ， 張的 cool 混合了童真和邪氣， 是神來之筆。這股壞男孩的不羈的風在初出道時保守的七十年代尾被噓， 但很快就乘着八十年代流行文化的開花， 暴風吹得凜烈無比。